大まかに組んだ流れを再度見直していく。

◯オープニング
深夜の王城、アスラン王子とレナードの会話

アスラン王子の前世回想

アスラン王子の爆弾発言を受けたレナードの反応

◯序盤

迎公司、異世界に迷い込む。王都の近くの村で怪我をしているところを救われる。
手慣れた現地人により王都のマレビト院に送られ、マレビト院で研修を受けながら、現地生活への適応を図る。

マレビト意識調査を受けたところ、上級調査官ミカ・モーテンセンの面接を受けることになる。
ミカの誘いにより、その場で記録係のインターンシップを受けることが決定し、王城に連れて行かれる。

◯一夜目
アスラン、レナード、ミカ、公司が王城に揃う。
アスラン、公司がマレビトと気づく（実際には前世の叔父に会って驚く）
アスランの前世の回想を聞き、今後の対策について話し合う。
マレビト真贋判定。
ミカによって世界が（少なくとも）三度めの繰り返し中であるとの推測が披露される。

ミカによる『はきすく』についての聞き取り調査がマレビト二人に行われる。


◯昼その1
ミカと公司が合流。
神殿にて『闇色ロンド』プレイヤーである立花香乃が発見されたことが知らされる。
立花香乃を呼び出し、『闇色ロンド』についての聞き取り。
攻略対象情報などを仕入れつつ、『はきすく』と『闇色ロンド』の類似点・相違点を照らし合わせていく。
攻略対象を洗い出してリスト化、彼らを集めてくれるよう王城に依頼の手紙を送る。

一旦解散、夕刻の話し合いに備えて休むよう指示される公司。
落ち着かない気分でマレビト会に顔を出す。

転移者と転生者の違い、この世界でのマレビトの立場、同じ現代日本からやってきたと認識しているマレビト同士でも複数の世界線が存在しているらしきことなどを話す。
アスラン王子が知識チートを行える可能性があるかという雑談から、王子の前世は学生であり、かなり若いはずだと自分が勝手に思い込んでいることに公司が気づき、自分でもそれがなぜか不思議に思う。

◯二夜目
再び王城へ。
立花香乃と共に呼び出されていた『闇色ロンド』攻略対象への聞き取りを行う。

二人の聖女の悪事と、そこから引き出された天秤の神との契約についての話が入る。

アスランと公司の会話。

帰り道、ミカから公司へ
「アスラン王子の前世はどんな人間なのか？」
という質問が飛び、
「即答しなくても構いません。ですがあなたには、そこをぜひ掘り下げて欲しいのです」
と頼まれる。
「あなたもまた、託宣持ちのマレビトなのです。あなたの閃きが必要だ」
と言われる。

◯昼その2
公司、香乃の二人でマレビト会へ向かう。
マレビトたちとの話し合いを通して、アスランは前世、『はきすく』感想欄の常連だった人間ではないのか、という疑惑を深めていく公司。
更にアスランの前世は甥の礼央ではないかと考えた時点で、公司の顔色が悪くなり、周囲に体調不良と誤解される。
誤解をそのままに、一人で居室に戻り、考え込む公司。
ミカが見舞いにやってくる。今夜の王城での話し合いには来なくて良い、と告げるミカに、公司は自分の考えていたことを話す。
驚きに目を瞠るミカ。
そこに慌てた様子で神官が現れる。
エーデルハイト公爵令嬢とノナ・リシュカ。二人の聖女候補が、揃って王子との婚約を拒否したという事実が告げられる。
神官が去った後、ミカは長い間動かずにいたが、やがて
「そうか」
とつぶやき、振り返る。
「第三の聖女の話をしましょう」
と公司に告げる。


◯三夜目
ミカ、公司、王城へ。
めちゃめちゃに落ち込んでいるアスラン王子。
レナードは王子を慰めつつも、これで王子殺害の危機は回避されたと考えているのか、心なしかほっとした様子。

ミカがレナードに今後の流れについて話し合いたいと申し入れる。
王子のことを気にかけるレナードだったが、公司が自らアスランを慰めたいと言い出したので、任せることにする。

アスランと二人になる公司。
公司はアスランに第三の聖女について話す。
自分もその存在をミカに知らされたばかりだということ。
第三の聖女は、ノナ同様に平民の出であり、野心を持っていたノナとは異なり、表に出ることを望まぬ性格ゆえに、これまでその身を隠した存在であったことを。

アスランが公司に「第三の聖女に会わせてくれ」と頼み込む。



■パート分け
それぞれのパートタイトルをつけて構成を決めてしまいたい。
どこに何を入れるか予定しておきたいので。

視点人物名で進めていくのはシンプルでいいかもなあ。

◯夜の部
夜の会議
ナイトミーティング
夜間会議
夜明け前の会議
会議が始まる、会議は続く、会議を終える
ビフォア・サンライズ

夜の会議


◯昼の部


◯ミカエラの話
無欲の聖女
◯公司の話
小路知安


◯礼央の話
古谷礼央


こんなかんじで。もう後で変わるかもしれないけどそれはそれでいい。

順番

夜の会議前
一読者の話
葉山公司の失踪
葉山公司の研修
調査官ミカ・モーテンセン
小路知安
夜の会議01
『闇色ロンド』
無欲の聖女
マレビト会
夜の会議02
再び、マレビト会
古谷礼央
夜の会議03

かなあー。
後どっかで聖女候補二人の話を入れていきたいですよね。
